不見棺材不落淚 - 高慧然

節錄

不見棺材不落淚 - 高慧然

趁巿面上仍有Made in Hong Kong或Product of Hong Kong標籤，從超巿買回兩箱出前一丁、數個合味道杯麵，還有廖孖記腐乳、冠益調味醬料等。這。。。。。。。。。

食物買回家，才得知在香港政府苦苦哀懇之下，原本9月25日改標籤的日子將延長45天至11月9日。港。。。。。。

把香港產品視作「白」色，中國產品視作「黑」色，不屑與中國產品混淆，邱局長抹黑中國產品甚有一手。明明「香港製造」變成「中國製造」，令港產品身價倍增，邱局長不是感謝美國，反而指責美國「來意不善」，邱局長有必要解構一下自己的言行，以免違反國安法。

林鄭率領的一眾高官，一直努力想讓香港成為大灣區其中一個城巿，誰知，美國取消香港特殊地位，讓香港變成中國城巿後，香港政府又不願意了。開始跟美國討價還價，哀求美國讓香港變得特殊一點，有別於中國其他城巿。早知今日，何必當初？真是不見棺材不落淚。